【侵侵發火】南韓證實：港籍油輪公海向北韓移交約600噸油品

韓聯社引述南韓政府今日消息指，已確認10月19日駛入麗水港轉運煉油產品後出港的港籍「Lighthouse Winmore（方向永嘉）」號油輪，在公海上向北韓船隻換載油品約600噸。

南韓關稅廳11月24日扣留再次駛入麗水港的「Lighthouse Winmore」號油輪，並展開調查。結果顯示，該艘插有香港特區旗幟的油輪，由台灣材料商Billions Bunker集團租用，10月11日駛入麗水港裝載日本產油品，4天後報稱駛往台灣，但實際上出港後卻沒有駛向台，而是在公海上向4艘船舶（包括1艘北韓船隻）移交油品。

南韓外交部表示，這是北韓利用非法網絡巧妙避開聯合國安理會對朝制裁的典型案例，將向安理會對朝制裁委員會報告其處理結果。韓美已在此事處理上，全程保持了緊密協商。

根據內地媒體報道，「Lighthouse Winmore」號屬於本港註冊的「Win More Shipping Limited」，經網上查冊發現，該公司中文名字為永嘉船務有限公司，註冊地址位於灣仔，董事為居於廣東省廣州市的龔銳強。

韓聯社

香港個朵臭晒

中國: 香港奉行一國二制, 唔關國家的事

巴閉喇依家

快d 制裁香港

浸浸唔好打柒香港

咁咪好
係時候要國際社會認清香港係中國既白手套

侵侵快啲射返兩支飛彈黎香港

又香港又台灣

美軍來了我帶路！